<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>MeNutri</title>
	<atom:link href="http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri</link>
	<description>Cuidamos de voc&#234; e sua sa&#250;de</description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 14:32:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.1</generator>
	<item>
		<title>O que é jejum Intermitente ?</title>
		<link>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/o-que-e-jejum-intermitente/</link>
					<comments>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/o-que-e-jejum-intermitente/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:32:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[jejum]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/?p=83</guid>

					<description><![CDATA[Jejum intermitente&#160;&#160;é um método de emagrecimento usado para intercalar períodos de jejum com períodos de alimentação. O objetivo é fazer com que o corpo utilize os estoques de gordura e com isso haja uma perda de massa gorda. O jejum funciona como um cronograma de alimentação, por exemplo, pois não há proibições alimentares. O importante [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Jejum intermitente&nbsp;</strong>&nbsp;é um método de emagrecimento usado para intercalar períodos de jejum com períodos de alimentação. O objetivo é fazer com que o corpo utilize os estoques de gordura e com isso haja uma perda de massa gorda.</p>



<p>O jejum funciona como um cronograma de alimentação, por exemplo, pois não há proibições alimentares. O importante é manter os horários das refeições.</p>



<p>Com base no artigo &#8220;Effects of Intermittent Fasting on Health, Aging, and Disease&#8221; de Rafael de Cabo, Ph.D e Mark P. Mattson, Ph.D, o autor faz &nbsp;referência ao jejum intermitente como uma consequência da nossa evolução&nbsp; e que esse tempo sem alimentação melhora a regulação de glicose e suprime a inflamação ativando processos de diminuição de radicais livres retirando ou reparando células danificadas.</p>



<p>Quando nos alimentamos as células são estimuladas a crescer, ou seja, se uma pessoa come três vezes ao dia e come petiscos entre as refeições, logo ela não tem a oportunidade de reparar as células danificadas pois não existe o período de jejum.</p>



<p>Quando nos alimentamos a glicose é utilizada para energia e a gordura é armazenada no tecido adiposo como triglicérides. No período de jejum, após 8 a 12 horas da refeição,&nbsp; são quebrados em ácidos graxos e o fígado converte em cetonas que oferece energia para o cérebro e outros tecidos</p>



<p>São as cetonas produzidas durante o jejum, que influenciam na saúde do cérebro e  diminui o risco de  doenças degenerativas e melhora a cognição.</p>



<h3>Jejum intermitente e emagrecimento</h3>



<p>Alguns estudos separam os benefícios da perda de peso do jejum intermitente, mas o assunto é polêmico. O jejum intermitente pode estar relacionado a diminuição da obesidade, melhora da resistência a insulina, melhora da dislipidemia e inflamação, comparando com indivíduos que somente perderam peso.</p>



<p>Além disso, a perda de peso diminui os sintomas de asma em pacientes obesos e em alguns pacientes o jejum&nbsp; pode ajudar nos sintomas de artrite reumatoide<strong>.</strong></p>



<p>Estudos epidemiológicos sugerem que a ingestão excessiva particularmente na meia idade aumenta o risco de derrame e Alzheimer. No entanto, existem algumas referências que sugerem que em animais o jejum intermitente pode postergar o início ou diminuir a progressão dessas doenças.</p>



<p>A indicação do jejum intermitente precisa ser avaliada com cuidado porque nossos hábitos de alimentação estão muito ligados a nossa cultura e porque as pessoas podem ficar mais irritadas com o jejum.</p>



<p>É necessário avaliar se a diminuição de calorias já não seria suficiente para afetar o metabolismo e se necessário, avaliar se a longo prazo o jejum pode trazer algum efeito colateral no organismo.</p>



<h3>Quem não deve fazer?</h3>



<p>Para adultos saudáveis não há contraindicação. O jejum intermitente não deve ser feito em casos de:</p>



<ul><li>Diabetes e outras doenças metabólicas;</li><li>Hipertensão;</li><li>Câncer;</li><li>Distúrbios alimentares.</li></ul>



<p>Dessa forma, a indicação do jejum intermitente precisa ser avaliada com cuidado. Ele não deve ser feito por crianças, gestantes, lactantes e maiores de 60 anos. Sempre consulte um médico antes de alterar sua dieta.</p>



<h3>Tipos de jejum intermitente</h3>



<p>Esses são alguns tipos de jejum intermitente, os métodos mais famosos:</p>



<ul><li><strong>Coma – pare – coma:&nbsp;</strong>este tipo de jejum intermitente alterna dias de alimentação e dias de jejum. Você pode comer o que quiser por 24h e deve passar o dia seguinte em jejum. Repita este padrão uma ou duas vezes na semana. Bebidas sem calorias como café preto, chá sem adoçar, etc. são permitidos;</li><li><strong>Método 16 por 8:</strong>&nbsp;este método é conhecido como “Leangains”. Ele alterna 16h de jejum e uma janela de 8h em que você pode se alimentar. Basicamente, o jejum corresponde ao período do sono noturno. Portanto,&nbsp; você pode não tomar o café da manhã, por exemplo, e então fazer a primeira refeição ao meio-dia e continuar comendo até as 20h.</li><li><strong>Dieta 5 por 2:&nbsp;</strong>aqui, a ideia é reduzir o consumo de calorias a um máximo de 500 a 600 por dia durante dois dias da semana. Podem ser dias separados. Nos demais dias, pode comer à vontade mas sem exageros.</li></ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/o-que-e-jejum-intermitente/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Todo Carboidrato engorda ?</title>
		<link>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/todo-carboidrato-engorda/</link>
					<comments>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/todo-carboidrato-engorda/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:29:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Carboidrato]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/?p=81</guid>

					<description><![CDATA[Muito se fala sobre a possível vilania dos carboidratos. Mas, a verdade é que nem todos fazem mal para a saúde. Eles são do time de macronutrientes, que são os nutrientes que precisamos em maiores quantidades e que são facilmente absorvidos pelo organismo, assim como as proteínas e as gorduras.  Com a moda das dietas low carb, que [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Muito se fala sobre a possível vilania dos <strong>carboidratos</strong>. Mas, a verdade é que nem todos fazem mal para a saúde. Eles são do time de macronutrientes, que são os nutrientes que precisamos em maiores quantidades e que são facilmente absorvidos pelo organismo, assim como as proteínas e as gorduras. </p>



<p>Com a moda das dietas low carb, que preconizam o mínimo de carboidratos na alimentação com objetivo de emagrecer e outros benefícios, o macronutriente ganhou uma fama controversa. Entretanto, restringir seu consumo sem orientação profissional pode trazer prejuízos para a saúde, inclusive o ganho de peso. </p>



<p>O segredo para se obter as benesses dos carboidratos é consumi-los na quantidade adequada e escolher as melhores fontes – frutas, alimentos integrais, grãos e legumes estão nessa jogada. </p>



<p>Em excesso, vale dizer que a insulina converte o que sobra de glicose em triacilglicerol, uma gordura que fica instalada no tecido adiposo. Aí sim é possível dizer que carboidrato engorda. Aliás, até mesmo o consumo exagerado de outros macronutrientes se transforma em acúmulo de gordura.&nbsp;</p>



<p>Na dúvida, nunca é demais ressaltar o auxílio de um nutricionista para elaborar um plano alimentar de acordo com suas necessidades.&nbsp;</p>



<h2><strong>Dicas e cuidados</strong></h2>



<p>Segundo a OMS (Organização Mundial da Saúde) recomenda o consumo de 55% a 75% de carboidratos. Na prática, se você gasta 2 mil calorias por dia, deve consumir entre 275 g a 375 g de carboidratos.</p>



<p>Evite carboidratos vindos de alimentos processados, porque é bem fácil extrapolar o limite de por meio dessas fontes. Pães, refrigerantes e sucos de caixinha, por exemplo, são campeões no excesso de carboidratos simples, além de outros ingredientes que podem ser nocivos para a saúde, como a gordura trans (presente em alimentos congelados, salgadinhos, bolos e sorvetes).&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/todo-carboidrato-engorda/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Benefícios da musculação</title>
		<link>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/beneficios-da-musculacao/</link>
					<comments>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/beneficios-da-musculacao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:27:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Musculação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/?p=79</guid>

					<description><![CDATA[Os benefícios da musculação estão entre os mais diversos. Dentre tantos aspectos positivos, podemos citar alguns como o aumento de massa muscular, o ganho de força e de resistência muscular, as melhorias estéticas, as correções posturais, o ganho de performance nos esportes e tantos outros. Já existe muito conteúdo sobre essas temáticas aqui na web. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Os benefícios da musculação estão entre os mais diversos. Dentre tantos aspectos positivos, podemos citar alguns como o aumento de massa muscular, o ganho de força e de resistência muscular, as melhorias estéticas, as correções posturais, o ganho de performance nos esportes e tantos outros.</p>



<p>Já existe muito conteúdo sobre essas temáticas aqui na web. Logo, o objetivo deste texto é te apresentar&nbsp;<strong>benefícios que são pouco divulgados e que provavelmente você não conhecia.</strong>&nbsp;Vamos lá?</p>



<h3>#01. Auxilia na angiogênese: formação de novos capilares sanguíneos</h3>



<p>A angiogênese nada mais é do que a resposta a um estresse fisiológico que o nosso organismo sofreu, aumentando, por consequência, a quantidade de capilares sanguíneos. Simplificadamente, quando o nosso coração bombeia mais sangue, para suprir as necessidades que o nosso corpo tem durante a prática de exercícios, as paredes dos nossos vasos sanguíneos sofrem uma “perturbação” e, na tentativa de não sofrer com tal perturbação o nosso corpo se adapta gerando mais capilares.</p>



<p>Este mecanismo é de grande valia no processo de emagrecimento, pois fará com que existam mais “caminhos” (ou capilares) que levam oxigênio e gordura às mitocôndrias, que são os locais do nosso organismo onde ocorre a “queima de gordura” (ou oxidação dos ácidos graxos).</p>



<p>A angiogênese também contribui no controle da pressão arterial atuando diretamente no endotélio (parede do vaso sanguíneo) e reduzindo, consequentemente, a resistência vascular periférica. O raciocínio para compreender esse processo é bem simples.</p>



<p>Pense comigo: se uma quantidade de sangue passa pelos capilares com determinada pressão, quanto maior for o número de capilares, menor será a pressão, pois ela será dividida nesses novos capilares que foram formados.</p>



<h3>#2. Auxilia no combate à&nbsp;<a href="https://www.paho.org/bra/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=5372:depressao-o-que-voce-precisa-saber&amp;Itemid=822#:~:text=A%20depress%C3%A3o%20%C3%A9%20um%20transtorno,durante%20pelo%20menos%20duas%20semanas" target="_blank" rel="noreferrer noopener">depressão</a></h3>



<p>De acordo com a Organização Pan-Americana da Saúde (OPAS): a depressão é um transtorno mental caracterizado por tristeza persistente e pela perda de interesse em atividades que normalmente são prazerosas, acompanhadas da incapacidade de realizar atividades diárias, durante pelo menos duas semanas.</p>



<p>Ela se configura como um problema de saúde ao nível mundial e, infelizmente, é responsável por uma parcela considerável no número de óbitos em todo o planeta. Os sintomas relacionados a depressão também se conectam a outros problemas de saúde, como o aumento no risco de doenças cardiovasculares e diabetes tipo 2.</p>



<p>Os seus principais tratamentos estão associados ao uso de medicamento e de terapia psicológica. Todavia, o exercício físico vem se tornando um aliado importante nessa luta contribuindo para melhorar os sintomas depressivos, ainda mais por não oferecer efeitos colaterais e ser acessível.</p>



<p>Os estudos científicos apontam que os efeitos do treinamento resistido são mais significativos na redução dos sintomas daqueles indivíduos que apresentam níveis depressivos mais elevados. Em conclusão, a musculação é capaz de reduzir sintomas como o mau-humor, perda de interesse e sentimentos de inutilidade.</p>



<p>Diversas variações de treino foram benéficas, contudo, aquelas que eram três vezes por semana, que foram supervisionadas por profissionais competentes e com duração inferior a 45 minutos foram as que surtiram maior resultado, reforçando ainda mais a importância de escolher um local de excelência para treinar.</p>



<h3>#03. Auxilia no tratamento da&nbsp;<a href="https://socgastro.org.br/novo/2019/07/pessoas-com-fibromialgia-tem-numeros-diferentes-de-bacterias-no-intestino" target="_blank" rel="noreferrer noopener">fibromialgia</a></h3>



<p>A fibromialgia é uma doença crônica que tem como principal sintoma a dor musculoesquelética generalizada. Outros sintomas que as pessoas com fibromialgia apresentam são: fadiga, distúrbios do sono, depressão e ansiedade. É uma condição patológica que ainda não possui cura, mas que é possível fazer uso alguns recursos como medidas paliativas, sendo o exercício físico um deles.</p>



<p>Nesse contexto, a musculação pode ser uma prática benéfica se você deseja amenizar tais sintomas. As pesquisas indicam que o treinamento resistido é capaz de reduzir os níveis de dor, de fadiga, de depressão e de ansiedade, bem como o número de pontos sensíveis à dor.</p>



<p>O treinamento resistido também pode proporcionar o aumento de força e de capacidades funcionais por meio dos seus exercícios, justamente porque os indivíduos não estavam habituados a esforços físicos devido à dor que antes era um fator impeditivo.</p>



<p>Os protocolos de treinamento utilizados com esse fim também foram diversos. Alguns tiveram duração de três semanas, outros duraram vinte e uma semanas, com sessões realizadas duas vezes por semana, com intensidades iniciais de leve à moderada, variando o número de repetições entre 4 a 20.</p>



<h3>#04. Auxilia nas melhorias de funções cognitivas</h3>



<p>Não são apenas as características físicas que são afetadas com o envelhecimento, o nosso cérebro e as funções cognitivas também são. A cognição é uma função psicológica que se relaciona com alguns processos como a atenção, a memória, o raciocínio, o pensamento e afins. Como esses processos são indispensáveis para a sobrevivência, vale a pena investir em atividades que preservem o seu bom funcionamento.</p>



<p>Como a musculação contribui para a preservação e aumento da força muscular e massa muscular, sua prática pode desencadear processos neurobiológicos benéficos, podendo ser cruciais para um envelhecimento saudável que inclui a preservação do cérebro e da cognição. A prática de treinamento resistido produz menos lesões e menor atrofia da substância branca, o que corresponde a um cérebro mais conservado e que tende a funcionar melhor.</p>



<p>Viu como o treinamento de força pode te presentear com os benefícios mais diversificados para a sua saúde? É claro que você pode procurar uma academia para praticar musculação simplesmente por questões estéticas, por querer ficar mais forte ou por ter como objetivo o emagrecimento. Não há nada de errado nisso. Mas note que os benefícios que a musculação abrange vão além desses pontos.</p>



<p>E é exatamente por isso que a procura por centros de condicionamento físico, como as academias, só aumenta. Cada vez mais as pessoas estão se informando e conhecendo os privilégios que a prática regular de&nbsp;<a href="https://pulseacademia.com.br/blog/atividade-fisica-beneficios/">exercício físico</a>&nbsp;oferece ao corpo e à mente.</p>



<p><a class="" rel="noreferrer noopener" href="https://materiais.pulseacademia.com.br/agende-aula-experimental?utm_medium=rock-convert&amp;utm_source=aula&amp;utm_campaign=aula_experimental" target="_blank"></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/beneficios-da-musculacao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que comer antes do treino ?</title>
		<link>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/o-que-comer-antes-do-treino/</link>
					<comments>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/o-que-comer-antes-do-treino/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:20:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Musculação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/?p=77</guid>

					<description><![CDATA[Ao se alimentar antes do treino, é comum surgirem muitas dúvidas. Quais alimentos consumir? Que horas devo me alimentar? Posso treinar em jejum? Posso substituir a refeição por algum suplemento? Para solucionar de uma vez por todas essas e outras dúvidas em relação à alimentação pré-treino, confira as dicas do nutricionista Lucas Nasraui (CRN 56172/P) [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Ao se alimentar antes do treino, é comum surgirem muitas dúvidas. Quais alimentos consumir? Que horas devo me alimentar? Posso treinar em jejum? Posso substituir a refeição por algum suplemento? Para solucionar de uma vez por todas essas e outras dúvidas em relação à alimentação pré-treino, confira as dicas do nutricionista Lucas Nasraui (CRN 56172/P) e turbine os seus resultados.</p>



<p>Segundo Nasraui, o principal mito que envolve o pré-treino é a ingestão de carboidratos. “Muitas pessoas evitam consumir carboidratos antes do treino, mas eles têm muita importância para o nosso organismo, pois funcionam como um combustível de alta qualidade”, explica.</p>



<p>É necessário, entretanto, escolher bem qual carboidrato ingerir. Alimentos fermentáveis, por exemplo, não devem ser consumidos muito próximo do horário do treino, porque são mal absorvidos pelo organismo e podem causar mal-estar. São os chamados FODMAP (acrônimo para oligo-, di-, monossacarídeos e polióis fermentáveis), do qual fazem parte as frutas ricas em frutose, como maçã, pêssego e banana.</p>



<p>Nasraui lembra que é importante escolher os alimentos de acordo com o horário em que a refeição pré-treino será realizada. “Se eu me alimentar até 2 horas antes do treino, posso fazer uma refeição completa, mas é interessante priorizar os carboidratos integrais, com maior quantidade de fibras, como granola, castanhas e aveia. Também posso ingerir frutas e proteínas, sem restrições, pois o intervalo entre a refeição e o treino é grande”, explica.</p>



<p>Se o intervalo for menor, é necessário escolher alimentos mais leves e digeríveis, pois vão dar a energia de que você precisa mais rapidamente. “Nesse caso, carboidratos de rápida absorção são os mais indicados, entre eles batata, torradas com geleia e suco integral de uva”, sugere.</p>



<p>“O consumo de alimentos muito gordurosos e ultraprocessados (como fast-food e frituras) também deve ser evitado, bem como a ingestão de grandes quantidades de lactose (encontrada em iogurtes e queijos). Os alimentos fermentáveis também devem ser consumidos com moderação”, explica Nasraui.</p>



<p>E treinar em jejum não é indicado, principalmente para quem busca ganho de massa muscular. “Se não fornecemos alguma fonte de energia ao nosso organismo, pode ocorrer o processo de catabolismo muscular, que é a quebra de proteínas do tecido muscular para obter a energia. Se estiver em jejum, dê preferência aos treinos leves”, recomenda.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/o-que-comer-antes-do-treino/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Receita de panqueca incrível</title>
		<link>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/receita-de-panqueca-incrivel/</link>
					<comments>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/receita-de-panqueca-incrivel/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:11:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Receitas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/?p=75</guid>

					<description><![CDATA[3 ovos (sendo 3 claras e apenas 1 gema) 3 colheres de azeite 1 e 1/2 cenoura ralada bem fina 2 xícaras de leite semidesnatado ou desnatado 1 xícara de farinha de aveia 1 xícara de amido de milho (maizena) 1 colher (chá) de orégano 1 colher (chá) fermento sal a gosto RECHEIO DE FRANGO: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul><li>3 ovos (sendo 3 claras e apenas 1 gema)</li><li>3 colheres de azeite</li><li>1 e 1/2 cenoura ralada bem fina</li><li>2 xícaras de leite semidesnatado ou desnatado</li><li>1 xícara de farinha de aveia</li><li>1 xícara de amido de milho (maizena)</li><li>1 colher (chá) de orégano</li><li>1 colher (chá) fermento</li><li>sal a gosto</li></ul>



<h3>RECHEIO DE FRANGO:</h3>



<ul><li>1 peito de frango cortado em cubos grandes</li><li>4 dentes de alho</li><li>1/2 cebola média cortada em cubos</li><li>1/2 pimentão verde picadinho</li><li>1 tomate picado em cubos</li><li>1/2 caldo de galinha</li><li>1 colher rasa (sopa) de colorífico (coloral) ou páprica</li><li>1 colher (chá) de orégano</li><li>2 colheres de azeite</li><li>cheiro verde a gosto</li><li>água quente</li></ul>



<h3>MOLHO:</h3>



<ul><li>5 tomates picados em cubos</li><li>2 dentes de alho</li><li>1/2 cebola média cortada em cubos</li><li>água quente</li><li>azeite a gosto</li><li>sal a gosto</li></ul>



<h2>MODO DE PREPARO</h2>



<h3>RECHEIO:</h3>



<ol><li>Inicie o preparo começando sempre pelo recheio.</li><li>Em uma panela de pressão aquecida, adicione as 2 colheres de azeite e doure o pimentão picado.</li><li>Assim que estiver dourado, adicione a cebola, o alho e o caldo de galinha.</li><li>Mexa até que o caldo de galinha se desmanche.</li><li>Assim que este se desmanchar, adicione o peito de frango, o tomate, o coloral, o orégano e mexa.</li><li>Por último, adicione água quente até cobrir toda a mistura e cozinhe na pressão por aproximadamente 20 minutos ou até que o frango se desmanche e desfie sozinho no interior da panela, dependendo do seu fogão.</li><li>Assim que desfiar e estiver pronto, finalize com o cheiro verde.</li></ol>



<h3>MASSA:</h3>



<ol><li>Enquanto o recheio cozinha, prepare a massa.</li><li>Em um liquidificador, bata as 3 claras, a gema, o azeite, a cenoura e o leite até que tudo fique homogêneo.</li><li>Por último, adicione na mistura a farinha de aveia, o amido de milho (maizena), o orégano, o fermento, sal a gosto e bata novamente.</li><li>Em uma frigideira anti-aderente preaquecida em fogo baixo, faça os discos com a massa usando como medida uma concha rasa.</li><li>Tome cuidado para não quebrar ao virar os discos, pois a massa fica bem fina e macia.</li><li>Por fim, recheie os discos com o frango e enrole-os.</li></ol>



<h3>MOLHO:</h3>



<ol><li>Doure a cebola e o alho no azeite.</li><li>Refogue o tomate.</li><li>Adicione água aos poucos e deixe ir cozinhando, até que a mistura tome consistência de molho natural.</li><li>Finalize com sal e especiarias a gosto.</li></ol>



<h3>MONTAGEM:</h3>



<ol><li>Coloque as panquecas enroladas em uma travessa e cubra com o molho.</li></ol>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/receita-de-panqueca-incrivel/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quanto de proteína comer?</title>
		<link>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/quanto-de-proteina-comer/</link>
					<comments>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/quanto-de-proteina-comer/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:02:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Proteinas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/?p=72</guid>

					<description><![CDATA[Quando praticamos qualquer atividade física, até mesmo a mais rotineira, como caminhada leve, nosso organismo está usando proteínas. Vendo por esse lado, 90g por dia pode não parecer o suficiente. Mesmo porque precisamos do nutriente para manter músculos saudáveis, órgãos, cabelo, unhas, pele e até os neurotransmissores que trabalham na nossa função cerebral. Então, será [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Quando praticamos qualquer atividade física, até mesmo a mais rotineira, como caminhada leve, nosso organismo está usando proteínas. Vendo por esse lado, 90g por dia pode não parecer o suficiente. Mesmo porque precisamos do nutriente para manter músculos saudáveis, órgãos, cabelo, unhas, pele e até os neurotransmissores que trabalham na nossa função cerebral.</p>



<p>Então, será que para pessoas que praticam atividade física mais intensa diariamente esse valor não está muito baixo? “Atletas podem precisar, sim, de mais proteínas, e se beneficiar com o consumo um pouco maior. No entanto, é necessário analisar cada paciente individualmente, para saber a quantidade exata que cada uma deve ingerir”, esclarece Vanessa Leite, nutricionista, especialista em nutrição clínica, esportiva e psicologia do emagrecimento, de Porto Alegre. Ainda de acordo com a profissional, uma dieta individualizada, focada no aminoácido, pode trazer maiores benefícios, como emagrecimento acelerado, mais saciedade e maior facilidade para manter ou ganhar massa magra.</p>



<p>É por isso que, nos EUA, muitos profissionais lutam para aumentar a recomendação diária, usando o argumento de que os dados nos quais os órgãos regulamentadores se baseiam vêm de pesquisas desatualizadas e não levam em consideração as vantagens recentemente descobertas sobre a proteína, como manutenção do músculo, crescimento e reparo ósseo.</p>



<p>Mas extrapolar os 90g diários sem o acompanhamento de um nutricionista pode causar efeitos colaterais assustadores que vão de deficiência de vitaminas – facilmente tratável – ao câncer. “Além disso, o consumo exagerado pode levar à perda de função renal, disfunção do intestino, mau hálito, irritabilidade e alterações hormonais que modificam o ciclo menstrual”, alerta Pedro Assef, mestre em endocrinologia pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ).</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/24/quanto-de-proteina-comer/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hello world!</title>
		<link>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/23/hello-world/</link>
					<comments>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/23/hello-world/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Feb 2022 01:51:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Welcome to WordPress. This is your first post. Edit or delete it, then start writing!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Welcome to WordPress. This is your first post. Edit or delete it, then start writing!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://https://github.com/felipephp00/WordPressMenutri/2022/02/23/hello-world/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
